福建向金門正式供水 兩岸舉行通水儀式

大陸福建向台灣金門供水的兩岸通水儀式，今天分別在金門和晉江舉行，正式宣告啟動兩岸通水，達到「共飲一江水」願景。這是繼小三通之後，金門再次開創項兩岸交流新頁。

通水儀式早上約9時，分別在金門金沙田埔水庫及福建泉州晉江同時舉行，國台辦主任劉結一及福建省官員在晉江出席儀式並發表講話。

在金門儀式一開始，鑼鼓喧天並有熱鬧的舞獅表演，並回顧20年來的通水歷史影片。金門縣縣長陳福海表示期待做為兩岸交流「大門」的金門，不但要成為兩岸亮點，更要開啟走過大陸，與世界接軌的新未來。並呼籲兩岸領導，兩岸合作，民生為念。

雖然兩岸通水在台灣民進黨政府大力反對下引起爭議，不過福建及金門都決定如期舉行儀式，但就低調進行陸委會不會派人出席。金門縣政府強調，金門未來30年不會缺水，縣長陳福海表示，之後還要接電，之後更「接橋」，達到通水、通電和通橋的「新三通」。

金門縣自來水廠指出，雙方購水契約長達30年，10年後的引水規模將可提升到每天3.4萬噸，而且保有擴充到每天5.5萬噸的彈性，可滿足金門未來30年中長期發展用水需求。

金門回歸大陸算吧啦

老實講金門同大陸咁近，真係搵兵守都難，送比大陸反而唔係驚幾時打過黎

仲有公開的秘密「第四通」：接通兩岸官員「利益輸送」

又俾人揸住春袋
隨時俾人落毒可以收皮

有人你唔做 做狗 唉金門回歸大陸把啦
放過馬台澎啦

九二共識的成果，支持

唔怪之得 原來又係藍營狗嘅地盤

意識形態既野

金門都未驚
英國就一早驚到送出香港

兩隻支那狗

JR?

同樣系主權國：
香港離英國萬丈遠
金門近台灣咁多

外交問題

依家嘅金門=支那後門

睇咗金洪門

幾時起埋金門高鐵

明買明賣

每日可為金門民眾提供3萬4千立方米用水，
未來可增至5萬5千立方米。
每度水的價格為9.86元新台幣。

平過東江水

要黎做緩衝，真係打都夠時間準備
好似巨人最外圍d城咁

其實當初 國民黨 守住金門 馬祖, 有一個重要意義

因為金門 馬祖 近大陸, 所以守住金門 馬祖, 咁國民黨都可以繼續做「中國政黨」

但是, 如果放棄左金門 馬祖, 國民黨得番台灣, 咁國民黨就會正式變成「台灣政黨」, 與大陸正式脫離關係

明明係隔離點解共產黨唔打埋佢

因為金門未「回歸」.........所以中共要討好金門人........

如果有一日, 金門「回歸」中共
到時保證每年加價

回歸左就變9.86人仔，之後加到9.86美金

一來
中共打過, 但全軍覆沒, 因為中共陸軍雖然勁, 但海軍好廢

二來
上面都講左, 中共和國民黨 都唔想 台灣與大陸脫離關係, 所以留住 金門,馬祖 做連繫

係想用金門分化台灣， 大陸來來去去就係令你一班人有著數，逐漸就覺得脫離唔到佢

反而應該係中共唔想俾台灣真係得返個島

乜撚野黎 回歸乜野？

藍營班狗同投左共冇分別

支那一早供緊水畀香港嘅金拱門

唔單止供水

仲有 福喜肉

佢地同香港建制冇乜分別。成日仲諗住可以同中共友好建立兩岸關係

金門 = 香港既 上水/天水圍

你講乜，中共想滅鳩國民黨，係古寧頭輸咗，跟住就韓戰，跟本一路想打，之後又忙政治運動和同老蘇鬥，跟本唔得閒攪台灣

當時美軍已經派航母保護台灣

中共已經無可以攻佔台灣

傳說東江水落左好多雌激素

台灣 其實可以將金門, 馬祖送比中共
以換取中共承認台灣獨立

對於台灣來講, 呢兩個島都無乜用

對於中共來講, 其實攻佔整個台灣 係完全無可能, 不如收番兩個島, 拎個安慰獎

咁點解港女仲係咁細波??

互相利用，無大陸經濟制裁綠黨，國民黨無反生之日。

便便地底價，供應咗比你先，錢之後大把時間先慢慢加你

同毒品一樣

幾錢一立方